【浮城絮語】3月22日起，逢星期日晚10點，港台電視31

【浮城絮語】監製：小野
編導 ：魏沛賢、杜震謙、郭頌儀、鄧朝騰、翁子康、曾旭熙

香港天文台 1905 年開始記錄本港有感地震，至今共有 187 次強度不等的有感地震記錄。
--- 香港天文台。

地震，之於香港人一直屬他者的事，見於國際新聞，不發生於我們的家。 然而我們都忽略了，多年來它實實在在地發生著，似無還有地。

這種似無還有的日常，與其說是生活經驗，更是潛伏於城市底下的概念與隱喻。它可能是正在發生或將會發生的事件，卻難以感受、有待顯現，而影響將會是具象的。若有天香港地震如同瘟疫般不再是天方夜譚，這個城市的人會如何承接它？

3月22日起，逢星期日晚10點，港台電視31播出

支持港台!

仲夏一個週末
22/03/2020

成長這回事，總在我們回過神來才發現，而我們總來不及跟過去的自己道別。

香港某天發生了一場黎克特制四點五級地震，地震對城市近乎沒有影響，卻讓初升中一的郭柏志經歷了如夢如幻的一年。由於柏志在新校園未能適應，性格內斂的他因地震而開始幻想校園出現不同的動物作為幻想朋友。可正當柏志流連忘返於幻想世界時，現實的壓力卻逐步進逼。欠佳的學業成績、同儕的異樣目光、父母與社工的關心，柏志應如何面對他的幻想朋友？那一年的仲夏，總教柏志感到耐人尋味。

支持

lm

推推

[ 撐港台 ] 大家又話撐港台？點解咁大件事都無咩人講！？

好似幾正

推吓，香港新導演作品係需要多啲討論

Ep 1. 仲夏一個週末
3月22日 晚上十時 港台電視31
// 導演的話 //

總覺得人的執迷讓世界成了一個殘忍的地方，因此才有了一齣又一齣戲，試圖從悲劇中提煉出堅強與溫柔的故事。日常喜歡觀察和書寫微小而柔軟的事，覺得它們擁有被細心呵護及珍惜的理由，因為有些事若果沒有了，就真的沒有了。

// 導演簡介 //

魏沛賢，二零一六年畢業於香港城市大學創意媒體學院，就讀新媒體學士；二零一八年畢業於香港中文大學，就讀文學系哲學碩士。曾擔任第十一屆鮮浪潮電影節短片《無念》編劇及副導演，並入圍第三十二屆Image Forum Festival、第十七屆南方影展、福爾摩沙國際電影節2017及第三屆平地學生電影節等影展。二零一六年編導作品《如你所見的被看見》亦入圍第十六屆南方影展。商業製作方面，曾在二零一八年為城市當代舞蹈團編導劇場作品《茫然先生》的預告片。

-
第一集《仲夏一個週末》
成長這回事，總在我們回過神來才發現，而我們總來不及跟過去的自己道別。
香港某天發生了一場黎克特制四點五級地震，地震對城市近乎沒有影響，卻讓初升中一的郭柏志經歷了如夢如幻的一年。由於柏志在新校園未能適應，性格內斂的他因地震而開始幻想校園出現不同的動物作為幻想朋友。可正當柏志流連忘返於幻想世界時，現實的壓力卻逐步進逼。欠佳的學業成績、同儕的異樣目光、父母與社工的關心，柏志應如何面對他的幻想朋友？那一年的仲夏，總教柏志感到耐人尋味。

-
新導演放映室 外判連續劇
《浮城絮語》
3月22日起，逢星期日晚10點
港台電視31播出

【浮城絮語 我們與地震的距離】
/
//我們與地震的距離，真的有所想像般那麼遙遠嗎？今年年頭，接近大嶼山及長洲的對開海域，就曾發生過3.4級地震，香港天文台接獲超過逾千名市民報告，感受到是次維持約三至四秒的震動。事實上，自1905年開始記錄本港有感地震以來，香港天文台至今共有187次強度不等的有感地震紀錄。

當我們無視地震發生的可能性時，這些年它卻實實在在地於我們身處的城市發生。這種似無還有的日常，與其說是生活經驗，更是潛伏於城市底下的概念與隱喻，只是我們選擇將它忽略而已。它可能是正在發生或將會發生的事件，卻難以感受、有待顯現，而影響將會是具象的。//
/
虛詞連結：

/
《浮城絮語》
3月22日起，逢星期日晚10點
港台電視31播出

【從小冬到自身，再到郭柏志，我與董啟章先生的虛構交流】

記得中一那年暑假，和家人跟團到泰國旅遊。具體行程早已忘得七七八八，依稀記得有玩過水上電單車（當然不是由我駕駛），看過人妖，吃過很好吃的咖哩蟹外，其餘的內容都只能通過照片讓我勉強的重新構成出一套「人工的」回憶，即是那種你並不確定記憶的叙事角度是否真的從個人出發，還是通過第三身的照片拍攝角度而「虛構」出來的回憶。但那個泰國團中，卻有一段記憶讓我揮之不去。
//

在旅行團的過程中，大部份時間其實都在車上，聽著導遊介紹當地風光、歷史，還有導遊他自身的有趣經歷。而在泰國這地方，鬼故總是不能被缺席的。鬼故的內容我已記得不大清楚，反正就是故弄玄虛一番，原來是一個誤會，弄出一個疑神疑鬼的大頭佛。那個鬼故讓導遊成功哄得整車人熱熱鬧鬧，可中一的我，關注的並不是車上的氣氛，卻是故事中某個微不足道的小細節。

我一直苦惱著，因為那個小細節讓我糾結得忽略了鬼故的意義並不在於鬼故本身，而只是一個炒熱氣氛的幌子。直到我按捺不住那刻，我舉了手，導遊望向了我，我認真提問了關於那個細節的問題，希望那個給人印象親切的導遊可以再一次把細節解釋清楚。提問過後，我得到的回應卻是，你唔明就問吓你爸爸媽媽啦，然後弄了一個擠眉弄眼的笑臉。

果然，這一次，我的提問又讓導遊作為一個幌子，哄得車上的人嘻嘻哈哈。我望向家人，他們的回答大概是，這些都不太重要啦之類的說話，然後這段回憶就完結了。而那刻的我所感到的，是到今天依然不能忘懷的尷尬和羞恥感，因為當時我的好奇心，被人家當成了一個毋需理會的玩笑。
//

因此，董啟章先生的作品《小冬校園》在我身上發酵出一種神奇的化學反應。

在《小冬校園》身上，我對於「不盡不實的回憶」和「童年的尷尬／羞恥經歷」尤有共鳴。我總相信童年的微小記憶，其實會在成長中無聲無息的決定著我們成為一個怎樣的人，它們之間的因果邏輯未必如此直接，但在成長的誤打誤撞中，每一段微小的記憶都會隱隱把我們推向一個必然的選擇，而每個選擇又會導致下一個選擇，甚至直到你完全自覺自己是一個甚麼人之後，仍來不及梳理出一個說法去解釋自己切身的境況。
//

所以《仲夏一個週末》，除了是改編文字作品《小冬校園》而成的影像創作，它更給予我一個機會去重新回想起從前的微小記憶與習慣，好讓我找到一個因由去消化今天的自身，然後好好愛護自己。《仲夏一個週末》裡的郭柏志，應該是介乎於《小冬校園》的小冬和我記憶中的自己。我嘗試誠實面對自己的過去，從中抽取出一些養分，甚至一些我一直都知道，但從沒有確切意識到的習慣（對的，當我傷心時，我會閉氣裝死，好讓我幻想死掉後的自己從而短暫的逃避了世界），然後放到了郭柏志身上。

故事中，我也設想了成長後的小冬，又如何面對一個與自己童年相似的男孩，在這過程中，《小冬校園》與《仲夏一個週末》，同樣作為一部有半自傳色彩的作品，仿佛構成了一次我和董啟章先生之間，虛構的意識交流，而這可算是次的創作裡，其中一個值得被書寫的特別意義。

文：魏沛賢
Dung Kai-cheung 董啟章

-

第一集《仲夏一個週末》

成長這回事，總在我們回過神來才發現，而我們總來不及跟過去的自己道別。

香港某天發生了一場黎克特制四點五級地震，地震對城市近乎沒有影響，卻讓初升中一的郭柏志經歷了如夢如幻的一年。由於柏志在新校園未能適應，性格內斂的他因地震而開始幻想校園出現不同的動物作為幻想朋友。可正當柏志流連忘返於幻想世界時，現實的壓力卻逐步進逼。欠佳的學業成績、同儕的異樣目光、父母與社工的關心，柏志應如何面對他的幻想朋友？那一年的仲夏，總教柏志感到耐人尋味。

主演：胡天一、強尼、譚小環
導演：魏沛賢

-

新導演放映室 外判連續劇
《浮城絮語》

3月22日起，逢星期日晚10點
港台電視31播出

推，今晚睇完《獅子山下》直落《浮城絮語》

感謝支持同開post 如果想討論更多或有野想問，歡迎入黎一齊討論

【官方導演真身】 港台電視31外判新導演系列《浮城絮語》— 睇電視+交流區

浮城絮語第一集今晚22:00開播，
記得開電視睇喇！
記得係港台電視31，第二個台都無得睇架。

-

第一集《仲夏一個週末》

成長這回事，總在我們回過神來才發現，而我們總來不及跟過去的自己道別。
香港某天發生了一場黎克特制四點五級地震，地震對城市近乎沒有影響，卻讓初升中一的郭柏志經歷了如夢如幻的一年。由於柏志在新校園未能適應，性格內斂的他因地震而開始幻想校園出現不同的動物作為幻想朋友。可正當柏志流連忘返於幻想世界時，現實的壓力卻逐步進逼。欠佳的學業成績、同儕的異樣目光、父母與社工的關心，柏志應如何面對他的幻想朋友？那一年的仲夏，總教柏志感到耐人尋味。

主演：胡天一、強尼、譚小環
導演：魏沛賢

-

新導演放映室 外判連續劇
《浮城絮語》
3月22日起，逢星期日晚10點
港台電視31播出

正呀！

推！

Pishhhh

睇完推下先

《浮城絮語》
第二集.《氹氹轉》
3月29日 晚上十時 港台電視31

故事概要：

正光是一個缺乏父母關愛的小孩，渴望有天能得到父母的關愛。他常裝作忘記帶鑰匙，要母親特意回家開門給他，只為見母親一面。

正光母親是百貨公司玩具部職員，在他等待母親下班回家時，都會經常看到母親拖着一些走失的小朋友，帶他們尋找父母，而正光也常有衝動跑到母親身旁，想與母親相認。這時香港充斥著會發生地震的傳言，當全城人心惶惶的時候，正光卻因為一篇名為《汶州大地震 - 生死關頭更顯親情》的文章而萌生了一個念頭。

Kwong is a child who lack of parental care. He wants for their attentions. In order to see his mother, who is working in department store, Kwong often pretended to leave his key at home and asked his mother to bring him home. While he waits for mother off from work, he can always see his mother assisting the kids who get lost in the department store. He dreams of being those kids as to get some attentions from his mother. In the meantime, there is a rumor of earthquake in Hong Kong...

主演：楊淇、熊倬樂、胡源耀
導演：杜震謙
畢業於香港城市大學創意媒體學院，就讀新媒體學士；憑著畢業作品《若蟲知了》獲2018 UA Cinemas Outstanding Movie Award，並入圍2018 Festigious Los Angeles - Monthly Film Competition，獲得最佳劇情片及最佳演員拍擋獎；其後亦入圍福爾摩沙國際電影節2018最佳編劇、第一屆全球大學生電影獎等比賽。

//

新導演放映室 外判連續劇
《浮城絮語》

3月22日起，逢星期日晚10點
港台電視31播出

【楊美玲和表弟！！】

事隔九年後，他們的兒子已經長大了…
聽說監製 盧鎮業(小野) 會為《氹氹轉》客串一角，
與 楊淇Kate Yeung 合演缺乏關愛的小孩正光（熊倬樂飾）的父母。

故事的焦點在於正光與母親的關係，
生於中產家庭的孩子，以及長期忙於工作的母親，將會如何從災難中修補關係？

-

第二集《氹氹轉》

正光是一個缺乏父母關愛的小孩，渴望有天能得到父母的關愛。他常裝作忘記帶鑰匙，要母親特意回家開門給他，只為見母親一面。

正光母親是百貨公司玩具部職員，在他等待母親下班回家時，都會經常看到母親拖着一些走失的小朋友，帶他們尋找父母，而正光也常有衝動跑到母親身旁，想與母親相認。這時香港充斥著會發生地震的傳言，當全城人心惶惶的時候，正光卻因為一篇名為《汶州大地震 - 生死關頭更顯親情》的文章而萌生了一個念頭。

主演：楊淇、熊倬樂、胡源耀
導演：杜震謙

-

新導演放映室 外判連續劇
《浮城絮語》

3月22日起，逢星期日晚10點
港台電視31播出